---
title: Historique de la licence
description: 'Avant et après le changement de licence : le 27 octobre 2017'
---



## Ancienne License

Jusqu'à la validation **3247e3f2**, Recalbox était un travail dérivé de Buildroot.

> _Ce répertoire contient le code source qui compile recalboxOS pour différentes cartes._
>
> _Recalbox est un projet opensource. Nous espérons que vous contribuerez et nous aiderez à améliorer cet OS._
>
> _Mais si vous travaillez sur un fork, par respect pour notre travail, nous vous demandons de ne pas intégrer nos travaux en cours situés sur des ramifications autres que celle de la branche principale._
>
> _Merci d'attendre une fusion sur la branche principale._
>
> _Merci d'utiliser \*\*Issues\*\* dans les projets correspondants pour signaler un bug ou demander une fonctionnalité._

Il est donc hérité de Buildroot et est protégé par sa licence : [GNU General Public License v2.0 ou ultérieure](https://spdx.org/licenses/GPL-2.0-or-later.html) \(identifiant SPDX : `GPL-2.0-or-later`\).



### Comme l'exige la licence, Recalbox publie :

* le code source complet de l'œuvre dérivée, y compris la chaîne d'outils complète :

> Par code source complet, on entend tout le code source de tous les modules qu'il contient, plus les fichiers de définition d'interface associés, plus les scripts utilisés pour contrôler la compilation et l'installation de l'exécutable.
>
> source : [Licence publique générale GNU v2.0 ou ultérieure](https://spdx.org/licenses/GPL-2.0-or-later.html)

* une [copie de la licence elle-même](https://gitlab.com/recalbox/recalbox/blob/3247e3f2d3dc60a926673d54b3dff3604e640763/COPYING) avec le code source.



### De plus, [comme suggéré par les développeurs de Buildroot](https://buildroot.org/downloads/manual/manual.html#legal-info-buildroot), Recalbox publie également :

* le code source complet de Buildroot lui-même.

##  Licence actuelle

A partir de la validation [**ed05dff8**](https://gitlab.com/recalbox/recalbox/commit/ed05dff8) ****\(qui est le descendant immédiat du commit [**3247e3f2**](https://gitlab.com/recalbox/recalbox/commit/3247e3f2d3dc60a926673d54b3dff3604e640763) ****mentionné ci-dessus\), nous avons instauré une [nouvelle licence personnalisée](https://gitlab.com/recalbox/recalbox/blob/master/LICENSE.md), qui stipule :

> La redistribution et l'utilisation du code RECALBOX ou de toute œuvre dérivée sont autorisées sous réserve que les conditions suivantes soient respectées/remplies :
>
> * Les redistributions ne peuvent être vendues sans autorisation, ni être utilisées dans un produit ou une activité commerciale.
> * Les redistributions qui sont modifiées à partir des sources originales doivent inclure le code source complet, y compris le code source de tous les composants utilisés par une distribution binaire construite à partir des sources modifiées.
> * Les redistributions doivent reproduire l'avis de droit d'auteur ci-dessus, la présente liste de conditions et l'avis de non-responsabilité suivant dans la documentation et/ou les autres documents fournis avec la distribution.
>
> CE LOGICIEL EST FOURNI PAR LES DÉTENTEURS DES DROITS D'AUTEUR ET LES CONTRIBUTEURS " TEL QUEL " ET TOUTE GARANTIE EXPRESSE OU IMPLICITE, Y COMPRIS, MAIS SANS S'Y LIMITER, LES GARANTIES IMPLICITES DE QUALITÉ MARCHANDE ET D'ADÉQUATION À UN USAGE PARTICULIER, EST REJETÉE. EN AUCUN CAS, LE PROPRIÉTAIRE DES DROITS D'AUTEUR OU LES CONTRIBUTEURS NE PEUVENT ÊTRE TENUS RESPONSABLES DE TOUT DOMMAGE DIRECT, INDIRECT, ACCESSOIRE, SPÉCIAL, EXEMPLAIRE OU CONSÉCUTIF \(Y COMPRIS, MAIS SANS S'Y LIMITER, L'APPROVISIONNEMENT EN BIENS OU SERVICES DE REMPLACEMENT ; LA PERTE D'UTILISATION, DE DONNÉES OU DE PROFITS ; OU L'INTERRUPTION D'ACTIVITÉ\), QUELLE QU'EN SOIT LA CAUSE ET SELON TOUTE THÉORIE DE RESPONSABILITÉ, QU'ELLE SOIT CONTRACTUELLE, DE RESPONSABILITÉ STRICTE OU DÉLICTUELLE \(Y COMPRIS LA NÉGLIGENCE OU AUTRE\) DÉCOULANT DE QUELQUE FAÇON QUE CE SOIT DE L'UTILISATION DE CE LOGICIEL, MÊME S'ILS ONT ÉTÉ AVISÉS DE LA POSSIBILITÉ DE TELS DOMMAGES.


>**Informations :**
>
>Bien que ce ne soit pas une obligation légale encadrée par la licence, nous demandons à toute personne qui souhaiterait créer des œuvres dérivées, des versions modifiées ou des "forks" de Recalbox de ne pas utiliser de code qui n'a pas encore atteint la branche `principale` :
>
>> Si vous travaillez sur un « fork », par respect pour notre travail, nous vous demandons de ne pas intégrer nos travaux en cours situés sur d'autres branches que la branche principale.  
>> Merci d'attendre une fusion sur la branche principale.  
>> source : [notre fichier README](https://gitlab.com/recalbox/recalbox/blob/master/README.md)
{.is-info}

